    \documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage{newtxtext}
\usepackage{geometry}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvipsnames,svgnames]{xcolor}
\usepackage[strict]{changepage} % 提供一个 adjustwidth 环境
\usepackage{framed} % 实现方框效果
\usepackage{setspace}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\geometry{a4paper,centering,scale=0.8}
\definecolor{blueshade}{rgb}{0.95,0.95,1} % 文%本框颜色
\definecolor{greenshade}{rgb}{0.90,0.99,0.91} % 绿色文本框，竖线颜色设为 Green
\definecolor{redshade}{rgb}{1.00,0.90,0.90}% 红色文本框，竖线颜色设为 LightCoral
\definecolor{brownshade}{rgb}{0.99,0.97,0.93} % 莫兰迪棕色，竖线颜色设为 BurlyWood
\definecolor{yellowshade}{rgb}{1,0.945,0.7255}%米黄色
\definecolor{DarkYellow}{rgb}{0.7843,0.61176,0.0549}

\newenvironment{formal}[2][greenshade]{%
\def\FrameCommand{%
\hspace{1pt}%
{\color{#2}\vrule width 2pt}%
{\color{#1}\vrule width 4pt}%
\colorbox{#1}%
}%
\MakeFramed{\advance\hsize-\width\FrameRestore}%
\noindent\hspace{-4.55pt}% disable indenting first paragraph
\begin{adjustwidth}{}{7pt}%
\vspace{2pt}\vspace{2pt}%
}
{
\vspace{2pt}\end{adjustwidth}\endMakeFramed%
}



\title{\huge 中金所何时倒闭???}
\author{NP\_123\\np123greatest@gmail.com}
\date{\today}

%\begin{tcolorbox}
%    [colback=Emerald!10,colframe=cyan!40!black,title=\textbf{公式}]
%\end{tcolorbox}

\begin{document} 
\maketitle
\tableofcontents
\clearpage
    一些需要记的数值：
\begin{itemize}
    \item N(0,1)在95\%置信水平下为1.96
    \item S\&P500指数期货每点指数点代表250美元；
    \item 沪深300指数期货（IF）每点指数点代表300元；
    \item 上证50 指数期货（IH）每点指数点代表300元；
    \item 中证500指数期货（IC）每点指数点代表200元。
\end{itemize}

\newpage
\section{中国国债期货}

默认$t$为现在的时间，国债券每年计息一次，所有公式按月计算。

\subsection{已知信息}
目前日期$t=$2020年1月。
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{债券和国债期货信息}
    \label{tab:my-table}
    \begin{tabular}{@{}cccccc@{}}
        \toprule
        类别&债券到期日       & 息票率 & 报价   \\ \midrule
        国债券$\mathcal{A} $&2024年10月 & 2.94\%  & 100.864元 \\
        国债券$\mathcal{B} $&2025年03月 & 3.77\%  & 104.688元  \\
        国债期货&2020年06月 & - & 100.360元 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{计算步骤}


\begin{enumerate}
    \item 计算国债券在特定期货合约中的转换因子
    
    （将国债券的现金流贴现到期货合约到期时间-(国债券上一付息日->期货合约到期时间)的应计利息。两者时间跨度互为相反）
    
    $\mathcal{A} $的转换因子为
    \[\sum_{i=0}^{4}\frac{{\color{red} 2.94\%}}{(1+3\%)^{i+\frac{{\color{red}4}}{12}}}+\frac{1}{(1+3\%)^{4\frac{{\color{red}4}}{12}}}-2.94\%\times\frac{{\color{red}8}}{12}=0.9975\]
    其中{\color{red}4}=2020年10月-6月(第一次贴现)，{\color{red}8}=2020年6月-2019年10月(应计利息)。

    类似的，设$\mathcal{B} $国债票息率为$3.77\%$，2025年3月到期。$\mathcal{B} $的转换因子$=1.0335$
    
    \textbf{{\color{red}*转换因子计算与$t$无关}}
    \item 计算国债券$\mathcal{A} ,\mathcal{B} $\textbf{现货}交割全价
    
    （净价+(国债券上一付息日->现在)到的应计利息）

    $\mathcal{A} $的交割全价$=100.864+2.94\times\frac{(1+12)-10}{12}=101.599$

    $\mathcal{B} $的交割全价$=104.688+3.77\times\frac{(1+12)-3}{12}=107.830$
    \item 计算国债券$\mathcal{A} ,\mathcal{B} $\textbf{期货}交割全价
    
    （国债期货报价*转换因子+(国债券上一付息日->配对缴款日(期货合约到期时间)的应计利息)）

    转换因子的公式，所有可交割券之间建立起了一致的转换体系:
    \[\text{\textbf{国债期货}标准券报价}=\frac{\text{可交割券j的}\textbf{\text{期货净价}}}{\text{可交割券j的}\textbf{\text{转换因子}}}\]
    
    国债券$\mathcal{A}$的期货交割全价$=100.360\times 0.9975 + 2.94\times \frac{(6+12)-10}{12}=102.0691 $

    国债券$\mathcal{B}$的期货交割全价$=100.360\times 1.0335 + 3.77\times \frac{6-3}{12}=104.66456 $

    \item 计算可交割券的IRR，判断准CTD券
    
    \begin{enumerate}
        \item     若没有遇到债券付息日，在本例中为国债券$\mathcal{A} $：

        \[I R R_{j, t}=\frac{t \text { 时刻锁定的债券 } j \text { 期货交割全价 }-t \text { 时刻债券 } j \text { 现货全价 }}{t \text { 时刻债券 } j \text { 现货全价 }} \times \frac{12}{T-t}\]
        \textbf{简记：}
        \begin{align}
            I R R_{j, t}&=\frac{\text { 债券\textbf{期货}全价 } -\text { 债券\textbf{现货}全价  } }{\text { 债券\textbf{现货}全价  }} \times \frac{12}{\text{期货交割日}-t} \nonumber\\ 
            IRR_{\mathcal{A} ,t}&=\frac{102.0691-101.599}{101.599}\times\frac{12}{6-1}=1.1104 \%\nonumber 
        \end{align}
        \item 若遇到债券付息日

        \[I R R_{j, t}=\frac{t \text { 时刻锁定的债券 } j \text { 期货交割全价 }-t \text { 时刻债券 } j \text { 现货全价 }+\sum_i \text { 期货剩余期限内债券的票息 } }{t \text { 时刻债券 } j \text { 现货全价 } \times \frac{T-t}{365 \text { 或 } 366}-\sum_i \text { 期货剩余期限内债券 } j \text { 的票息 } i \times \frac{T-\tau_i}{365 \text { 或 } 366}}\]
        \textbf{简记：}
        \begin{align}
        I R R_{j, t}&=\frac{\text { 债券\textbf{期货}全价 } -\text { 债券\textbf{现货}全价  } +\sum_i \text { \textbf{期货}剩余期限内债券的票息 }}{\text { 债券\textbf{现货}全价  }  \times \frac{\text{期货交割日}-t}{12}-\sum_i \text{\textbf{期货}剩余期限内债券的票息}\times \frac{\text{期货交割日}-\tau_i}{12}}\nonumber\\
        IRR_{\mathcal{B} ,t}&=\frac{104.6646-107.830+3.77}{107.830\times\frac{6-1}{12}-3.77\times\frac{6-3}{12}}=1.375\%  \nonumber
        \end{align}
        因为$IRR_\mathcal{A} <IRR_\mathcal{B} $，因此，选债券$\mathcal{B} $进行交割的可能性更大。
    \end{enumerate}


    \item 计算CTD券全价（2.中已经计算）
    
    债券$\mathcal{B} $的全价为$107.830$元。
    \item 计算CTD券期货全价
    
    （支付已知红利的期货定价公式$F=(S-I)^{(T-t)}$）
    \[F=(107.830-3.77e^{-3.5\%\times (3-1)/12})e^{3.5\%(6-1)/12}=105.6109\]
    \item 计算CTD券期货净价
    
    （全价-(国债券上一付息日->配对缴款日(期货合约到期时间)的应计利息)）
    \[105.6109-3.77\times\frac{6-3}{12}=104.6684\]
    \item 计算国债期货理论报价
    
    （CTD券净价/转换因子）
    \[\text{国债期货的理论报价}=\frac{104.6684}{1.0335}=101.2757\]
\end{enumerate}

\subsection{总结}
\subsubsection{时间锚点}
\begin{enumerate}
    \item {\color{blue}现在$t$}---时间点
    \item {\color{red}配对缴款日(期货合约到期时间)}---时间点
    \item {\color{Green}国债券上一付息日}---每年一次，穿过1,2的时间跨度
    \item {\color{Green}$\tau_i$债券付息日==国债券上一付息日}---每年一次，此时默认为时间点($i=1$)
\end{enumerate}
\subsubsection{时间跨度}
\begin{enumerate}
    \item 转换因子：
    
    贴现：{\color{red}期货合约到期时间}--->{\color{Green}国债券上一付息日}
    
    应计利息：{\color{Green}国债券上一付息日}--->{\color{red}期货合约到期时间}
    \item 国债券\textbf{现货}交割全价：应计利息：{\color{Green}国债券上一付息日}--->{\color{blue}现在$t$}
    \item 国债券\textbf{期货}交割全价：应计利息：{\color{Green}国债券上一付息日}--->{\color{red}配对缴款日(期货合约到期时间)}
    \item $IRR_j,t$的时间跨度：{\color{blue}现在$t$}--->{\color{red}期货合约到期时间}
    \item $IRR_j,t$中付息日时间跨度：{\color{Green}国债券上一付息日$\tau_i$}--->{\color{red}期货合约到期时间}
    \item 计算CTD券期货全价：

    付息贴现：{\color{blue}现在$t$}--->{\color{Green}国债券上一付息日}

    贴现：{\color{blue}现在$t$}--->{\color{red}期货合约到期时间}
    \item 计算CTD券期货净价：应计利息：{\color{Green}国债券上一付息日}--->{\color{red}配对缴款日(期货合约到期时间)}
\end{enumerate}
\clearpage


\section{期权定价}
\subsection{美式期权提前行权可能性}
\setcounter{footnote}{1}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{美式期权提前行权的可能性}
    \label{tab:my-table}
    \begin{tabular}{@{}llll@{}}
        \toprule
        红利     & 期权类型   & 可能性 & 条件                                           \\ \midrule
        无       & 看涨期权   & 不可能 &  -                                             \\
                & 看跌期权   & 有可能 & 实值程度较高\footnotemark[\value{footnote}]，利率较高                                               \\ \cmidrule(l){1-4} 
        有       & 看涨期权   & 有可能 & $D_i \leq X[1-e^{-r(t_{t+1}-t_i)}]$           \\
                &            &        & $D_n \leq X[1-e^{-r(T-t_n)}]$                 \\ 
                & 看跌期权   & 有可能 &  过于复杂，不做阐述                                        \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\footnotetext[\value{footnote}]{时间价值趋于0}

\subsection{看跌期权与看涨期权之间的平价关系(PCP)}
\subsubsection{欧式看涨期权和看跌期权之间的PCP}
\[c=p+(F-K)e^{-r(T-t)}\]

完美市场中，不知道远期价格时，用远期价格和现货的关系计算：
\begin{align}
    c+Ke^{-r(T-t)}&=p+S\nonumber\\
    c+Ke^{-r(T-t)}&=p+S-I\nonumber\\
    c+Ke^{-r(T-t)}&=p+Se^{-q(T-t)}\nonumber
\end{align}
\subsubsection{美式看涨期权和看跌期权之间的PCP}
\begin{align}
    S-K&\leq C-P\leq S-Ke^{-r(T-t)}\nonumber\\
    Fe^{-r(T-t)}-K&\leq C-P\leq (F-K)e^{-r(T-t)}\nonumber
\end{align}
\subsection{BSM定价模型}
\subsubsection{几何布朗运动}
\[\ln S_T \sim \varphi\left\{\ln S_t+\left(\mu-\frac{\sigma^2}{2}\right) \cdot(T-t), \sigma \sqrt{T-t}\right\}\]

根据对数正态分布的基本性质，$S_T$的条件均值与条件方差分别为：
\begin{align}
    E_t(S_T)&=S_te^{\mu (T-t)}\nonumber\\
    var_t(S_T)&=S_t^2 e^{2\mu(T-t)}[e^{\sigma^2(T-t)}-1]\nonumber
\end{align}

当置信度为$95\%$时，下限：$\mu - 2\sigma$，上限：$\mu + 2\sigma$。
\subsubsection{BSM定价}
布莱克-舒尔斯-默顿期权定价公式中的$d_1,d_2$
\begin{align}
    d_1&=\frac{\ln \left(\frac{S_t}{K}\right)+\left(r+\frac{\sigma^2}{2}\right)(T-t)}{\sigma \sqrt{T-t}}\nonumber\\
    d_2&=d_1-\sigma\sqrt{T-t}\nonumber
\end{align}

无红利资产欧式看涨期权
\[c_t=S_tN(d_1)-Ke^{-r(T-t)}N(d_2)\]

无红利资产欧式看跌期权
\[p_t=Ke^{-r(T-t)}N(-d_2)-S_tN(-d_1)\]

对于无红利美式期权的提前行权不做考虑，但是有红利美式期权的提前行权做考虑。
对于有红利美式看涨期权是否提前行权，参考表2。

\clearpage
\section{套期保值}
\subsection{对于价格变动进行回归}
\[N=b\times\frac{Q_H}{Q_G}\]
\subsection{对于收益率变动进行回归}
\[N=b^{'}\times\frac{V_H}{V_G}\]

其中，$b=b^{'}\frac{H_0}{G_0}$。H=holding,G=gearing。
以$\beta$系数作为最优套期保值比率的近似值创建一个合成的短期国库券，大致表示为：

股票多头+股指期货空头=短期国库券多头，或

股指期货多头+短期国库券多头=股票多头
\[N=(\beta^{*}-\beta)\frac{V_H}{V_G}\]
\begin{itemize}
    \item 当$\beta^{*}>\beta$时，意味着投资者希望提高所承担的系统性风险，获取更高的风险收益，应进入股指期货多头，这时$(\beta^{*}-\beta)V_H/V_G$大于零
    \item 当$\beta^{*}<\beta$时，意味着投资者希望降低所承担的系统性风险，应进入股指期货空头，这时$(\beta^{*}-\beta)V_H/V_G$小于零。
    \item 最小方差套期保值比率$\beta$是目标$\beta^{*}=0$的特例。
\end{itemize}

特别的，当$\beta$系数不是最小方差套期保值比率$b^{'}$的一个良好近似时：
\[N=\frac{\beta^{*}-\beta}{\beta /b^{'}} \times \frac{V_H}{V_G}\]

\subsection{基于久期的利率风险管理}
\begin{align}
    N&=\frac{D_H\times V_H}{D_G\times V_G}\nonumber\\
    &=\frac{D_H^{*}-D_H}{D_G}\times\frac{V_H}{V_G} \nonumber
\end{align}

\subsection{最优套期保值数量(OLS)}
\[n=b=\frac{\sum x_i y_i-n \overline{x y}}{\sum x_i^2-n \bar{x}^2}\]

\section{考试预测}
\subsection{标识}
\begin{itemize}
    \item *表示简单
    \item **表示中等
    \item ***表示复杂
\end{itemize}
\subsection{题目覆盖类别}
\begin{enumerate}
\item *利率转化
\item *汇率盈亏计算
\item *保证金计算
\item **远期价格(五红利，有红利，红利率)
\item **套期保值
\item **利率期货（套利，欧洲美元）
\item ***中国国债期货
\item *互换表格计算
\item ***债券组合/FRA组合计算利率互换
\item ***债券组合/远期外汇组合计算货币互换
\item *互换运用(画图)
\item *保证金公式"默写"
\item *期权合约条款变化
\item ***欧式/美式期权PCP(并套利)
\item *几何布朗运动
\item ***BSM定价模型(欧式，美式)
\item *风险中性定价法
\end{enumerate}
\subsection{8道题预测：}
\begin{enumerate}
    \item 利率转化/汇率盈亏计算/保证金计算/几何布朗运动/风险中性定价法
    \item 远期价格(五红利，有红利，红利率)+利率期货（套利，欧洲美元）结合
    \item 套期保值
    \item 中国国债期货
    \item 互换表格计算/互换表格计算/互换运用(画图)/保证金公式"默写"/期权合约条款变化
    \item 债券组合/FRA组合计算利率互换/债券组合/远期外汇组合计算货币互换
    \item 欧式/美式期权PCP(并套利)
    \item BSM定价模型(欧式，美式)
\end{enumerate}

\clearpage
\section{公式默写}
\begin{enumerate}
    \item 无红利资产远期价值，合约多头价值
    \item 有红利资产远期价值，合约多头价值
    \item 已知红利率资产远期价值，合约多头价值
    \item OLS回归，b的系数
    \item 最优套期保值数量(根据$b$)
    \item 最优套期保值数量(根据$b^{'}$)
    \item 最优套期保值比率
    \item 目标为$\beta^{*}$时要交易的股指期货份数
    \item 远期利率公式$r_F$
    \item 欧洲美元期货IMM指数
    \item \textbf{中国国债期货几个时间跨度}
    \item 转换因子
    \item 现货交割全价
    \item 期货交割全价
    \item 国债期货标准券报价
    \item $IRR_t,j$(没有遇到付息日)
    \item $IRR_t,j$(遇到付息日)
    \item 目标久期为$D_H^{*}$时需要交易的份数
    \item 利率互换的$V_\text{互换}$(多头，空头)
    \item $B_{fl}$
    \item $B_{fix}$
    \item 货币互换的$V_\text{互换}$
    \item $FRA$的定价公式
    \item 看涨期权开仓保证金
    \item 看跌期权开仓保证金
    \item 看涨期权维持保证金
    \item 看跌期权维持保证金
    \item 认购期权虚值
    \item 认沽期权虚值
    \item 新合约单位
    \item 新行权价格
    \item 美式期权提前行权可能性
    \item 欧式期权PCP(远期价格)
    \item 欧式期权PCP(无红利资产)
    \item 欧式期权PCP(有红利资产)
    \item 欧式期权PCP(红利率资产)
    \item 美式期权PCP(标的价格)
    \item 美式期权PCP(远期价格)
    \item $\text{ln}S_T\sim$
    \item $E(S_T)$
    \item $var_t(S_T)$
    \item BSM模型下$c_t$
    \item BSM模型下$p_t$
    \item $d_1$
    \item $d_2$
    \item 风险中性定价原理,如何求$p$
    \item 风险中性定价原理，期权的价值
\end{enumerate}

\clearpage
\section{补充题}
\begin{enumerate}
    \item 计算一个3个月期的无股息股票欧式看跌期权的价格，期权执行价格为50美元，股票的当前价格为50美元，无风险利率为每年10\%，波动率为每年30\%。
    \item 无股息股票上看跌期权的期限为1个月，执行价格为15美元，股票的当前价格为12美元无风险利率为每年6\%时，期权的下限为多少?
    \item 无股息股票的价格为19美元，其上3个月期执行价格为20美元的欧式看涨期权价格为1美，无风险利率为每年4\%。这个股票上3个月期限、执行价格为20美元的看跌期权价格为多少?	
    \item 执行价格为30美元，期限为6个月的欧式看涨期权的价格为2美元。标的股票价格为29美元，在2个月与5个月时预计股票将会分别发放0.5美元的股息，所有期限的无风险利率均为10\%。执行价格为30美元，期限为6个月的欧式看跌期权价格是多少?
    \item 无股息股票上美式看涨期权的价格为4美元，股票价格为31美元，执行价格为30美元，期限为3个月，无风险利率为8\%。推导具有相同股票价格、相同执行价格和相同期限的美式看跌期权上下限。	
    \item 某交易员承约5份看跌期权合约，每份合约是关于100股股票，期权价格为10美元，期限为6个月，执行价格为64美元。
    \begin{enumerate}
        \item 股票价格为58美元时，保证金为多少?
        \item 如果实施股指期权规则， (a) 的答案会有什么变化?
        \item 如果股票价格变为70美元， (a)的答案会有什么变化?
        \item 如果交易员不是卖出期权，而是买入期权，(a)的答案又会有什么变化?
    \end{enumerate}
    \item 指数为1200、3个月的无风险利率为每年3\%，以后3个月的股息收益率为每年12\%;6个月的无风险利率为每年3.5\%，以后6个月的股息收益率为每年1\%。估计3个月期和6个月期的指数期货价格。假定所有利率和收益率均为连续复利。
    \item 假设一家公司持有价值为2000万美元、bata值为1.2的股票组合。该公司想利用股指期货来对冲风险。股指期货的当前水平是1080，每一份期货合约的交割价为250美元乘以股指什么样的对冲可以使风险极小化?公司怎么做才可以将组合的beta值降低到0.6?
    \item 在签署无股息股票1年期的远期合约时，股票当前价格为40美元，连续复利的无风险利率为每年5\%。
    
    (1)远期合约的初始价值和期货价格分别为多少?

    (2)6个月后，股票价格变为45美元，无风险利率仍为每年5\%。这时远期价格和远期合约的价值分别为多少?
    \item 当前的美元/欧元的汇率为每欧元兑1.2000美元，6个月期的远期汇率为1.1950，6个月期的美元利率为每年1\%(连续复利)。估计6个月期的欧元利率。
\end{enumerate}



\end{document}